（沈師父）另類指標：短線偏淡勿過分進取

另類指標：短線偏淡勿過分進取

上周港股急升後反覆，恒指一度直撲23,000點關口，但高位卻出現回吐壓力，相信本周情況也是一樣。自特朗普召開記者會後，美元轉弱，美匯指數出現顯著的回吐。

相對地，外幣走勢強勁，歐元兌美元重上1.06，美元兌日圓更一度跌破114關口。不過，由於日圓急升，導致日股下跌。

上述的市場走勢，反映環球金融市場正出現資金流向的改變，令港股的不明確性增加。

本周的日子對股市利空為主，特別是周初，到了尾段才有望反彈。策略上，仍然以保守的部署為主，不要過分進取。

本周的每日走勢推測：

周一（癸卯日）：天干屬水地支屬木，水生木之局，是日走勢反覆偏軟。

周二（甲辰日）：天干屬木地支屬土，木剋土之局，大市現震盪。

周三（乙巳日）：天干屬木地支屬火，木生火之局，大市仍是淡勢，尾市向淡。

周四（丙午日）：天干地支皆屬火，全火之局，略作反彈。

周五（丁未日）：天干屬火地支屬土，火生土之局，大市反覆為主，略為向好。

訊匯證券行政總裁 沈振盈（作者為註冊持牌人士）

大師唔出阻力位

第一關，中。